譚文豪揭高鐵快過飛機謊言

譚文豪揭高鐵快過飛機謊言

要聞

【本報訊】廣深港高鐵一地兩檢引起本港社會極大爭議，港府標榜坐高鐵到廣州只需48分鐘，方便快捷。有泛民議員親身實測，乘搭高鐵和火車往返深圳和廣州，結果發現火車快過高鐵逾半小時，力斥政府「搵香港人笨」。
政府新聞處早前在其facebook專頁上載插圖，不斷吹噓廣深港高鐵的速度，指由香港往廣州，乘高鐵只需48分鐘，但搭飛機要60分鐘，故高鐵較飛機更快，但被網民批評誤導。公民黨立法會議員譚文豪昨日在其facebook專頁上載一條片段，分別測試乘搭高鐵廣深段（班次以G字開頭）和廣深「和諧號」城際列車（班次以C字開頭）往返深廣兩地的速度，結果火車較高鐵快逾半小時。

譚文豪測試乘廣深高鐵，指實際需時較政府聲稱更長。

諷林鄭上京不坐高鐵

譚文豪先到深圳福田站購買到廣州南站的高鐵票，其間花了半小時排隊，並只能買到站立的二等車票，再由福田到廣州南站，車程需時49分鐘。其後再轉乘地鐵返回市中心的廣州東站，一共需要乘搭19個站，車程需時46分鐘。他指由福田至廣州東站，實際需時約1小時50分鐘，還未計香港至福田時間。他隨後乘搭「和諧號」返港，僅需時1小時18分鐘。
他在片段中又提到，廣州南站位置偏僻，附近環境荒蕪，屬於番禺區，同時揶揄政府由廣州南去廣州東站的距離已達26公里，與香港段的高鐵一樣，即是在香港節省的時間通通浪費，反問到底有幾何便捷。
政府新聞網昨晚於fb反擊譚，指假設目的地在廣州北京路步行街和中山路交界、最近地鐵站為公園前站，由西九龍站乘搭高鐵前往全程需77分鐘，相比起由紅磡乘直通車出發共需134分鐘，快近一小時。
■記者張文鈴

相關新聞

梁美芬夥建制律師讚一地兩檢

要聞 6小時前

一地兩檢自閹 袁國強拒承諾下不為例與民主派開火 稱「問心無愧」

要聞 6小時前

譚文豪測試乘廣深高鐵，指實際需時較政府聲稱更長。